有冇人研究過水冷水泵速度對散熱有幾大影響

諗緊我個cpu一體式水冷水泵開唔開全速好

睇下水溫幾多
水溫高嘅咪開快啲
水溫低嘅你開咁快都係晒電

泵行快咗，水流量快咗，吸熱咪少咗。

我個coolermaster 水冷冇得睇水溫

Coolermaster
換Corsair

要計下，但水流應該唔係樽頸
mC(delta T) = TDP

m = mass flow rate 水流

一個energy,另一個power
點等於

自己除番個t

TDP (W) = J/s
mcdT, m上面講左係mass flow rate係kg/s, 計出黎係J/s
點樣唔等如

唔係用緊i9 核熔爐，冇事嘅

我覺得水冷頭同cpu傳熱面個area/導熱系數，可能先係樽頸

風扇轉速行先
一體水, 水溫要低, 否則好易死甚至漏水

樽頸仍然係粒die同IHS中間啲焊

邊有理由2個360厚排 燒機過75度架

左手邊d/dt咗佢先係呀

水冷泵其實諗都唔撚駛諗直接開全速就冇錯

流速
流量
流既範圍
都去到最大就最佳散熱

用緊360 AIO， pump set 全速

用緊corsair 240一體水 風扇長開80%
水溫無理直接Mon CPU溫度算
最多都係39度，好普通姐

主要考慮雜音就算啦，用得電腦就唔睇電架啦

好！即刻set 全速pump

上網見人話水速慢啲吸多啲熱所以先諗緊開唔開全速好
又唔見有youtuber 做過呢方面嘅測試

流量除非你水泵負載過大 冇留餘量 吾則影響唔大
你要壓低最低溫度 流量幫唔到你 散熱面積 CPU傳熱方式幫你最大 室溫
買360一體水 拆CPU祼晶上液金 開盡冷氣20度

文科仔上硬件台

我都想知好耐

我本時用auto, 玩大部分game都冇問題，但一打witcher耐左就彈game
以我有限知識了解，可能粒u太熱，如事者，我每次打witcher果陣，將個水冷乜鳩都較最高，雖然好嘈但又真係冇再彈